\documentclass[a4paper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[margin=2.8cm]{geometry}

\renewcommand{\thesection}{§ \arabic{section}}
\renewcommand{\thesubsection}{\arabic{section}.\arabic{subsection}}

\title{Av spexmötet 2018-10-15 godkända STADGAR för Linköpings StudentSpex}
\author{}
\date{}

\begin{document}
\maketitle
%\tableofcontents

{\Large Revisionshistoria }
\begin{itemize}
  \item 1999-09-17: Uppskärpning av hur gamla spe som inte är reviderade i tid ska hanteras. Krav på att handlingsplan ska finnas om de inte är klara i tid.
  \item 2000-03-14: Förändring av revisorernas uppgifter. De reviderar nu verksamheten för det år som de är valda för. (Kap 11)
  \item 2002-05-28: Kapitel 2.3 om livstidsmedlemskap har tillkommit.
  \item 2003-12-04: Ändringar för att reflektera nuvarande verksamhet.
  \item 2004-12-07: Ändring av revisorernas uppdrag, avgift för livstidsmedlemskap och regler för kallelse och möteshandlingar.
  \item 2009-05-19: Uppdatering av stadgarna, framförallt gällande revision och avslutande av spexverksamheter men även livstidsmedlemsavgiftens storlek.
  \item 2011-05-18: Förändringar av Spexpressens utformning och redaktörens roll.
  \item 2012-10-11: Ändring av Spexmötets åligganden. Tog bort punkt om att Spexmötet ska revidera spexdirectionens verksamhet.
  \item 2016-03-14: Ändring av föreningskassörens och ekonomichefens åligganden.
  \item 2018-10-15: Redaktör blev omdöpt till IT-ansvarig och dess åligganden ändrades. Kapitel 7 ströks.
\end{itemize}

\section{Syfte}
\subsection{Syfte}
Linköpings StudentSpex är en ideell förening där medlemmarna främst rekryteras bland studerande vid Linköpings universitet. Föreningen har som syfte att hålla spextraditionen vid liv i Linköping. Detta görs bland annat genom att sätta upp egna spex, bjuda in andra spex till Linköping och anordna resor till andra spex.

\section{Medlemskap}
\subsection{Medlemskap}
Medlem i Linköpings StudentSpex, i fortsättningen benämnt Spexet, är den som ansluter sig till Spexets syfte, erlägger fastställd medlemsavgift för innevarande verksamhetsår, samt tidigare har varit medlem eller arbetar i en spexdirections organisation.

\subsection{Hedersmedlem}
Hedersmedlem kan inväljas av spexmötet. Hedersmedlem tillkommer föreningsmedlems rättigheter men inte skyldigheter.

\subsection{Livstidsmedlemskap}
Den som varit betalande medlem under minst tre år äger rätt att lösa livstidsmedlemskap. Kvalificerad medlem enligt första stycket kan välja att betala livstidsmedlemskapsavgift istället för ordinarie medlemsavgift. \newline
\newline
Livstidsmedlemskapsavgiften fastställs av årsmötet.\newline
\newline
Livstidsmedlem åtnjuter samma rättigheter och skyldigheter som annan ordinarie medlem med undantag av att medlemskapet automatiskt förnyas varje verksamhetsår utan att ytterligare medlemsavgift behöver erläggas.\newline
\newline
Livstidsmedlem kan närhelst hon önskar utträda ur föreningen genom att skriftligt anmäla denna vilja till styrelsen. Livstidsmedlem som på detta sätt har utträtt ur föreningen ska betraktas på samma sätt som medlem vars medlemskap har förfallit på grund av medlemsavgift inte har betalas för innevarande verksamhetsår.

\section{Verksamhetsår}
\subsection{Verksamhetsår}
Spexets verksamhetsår omfattar tiden från 1 juli till 30 juni efterföljande år.

\section{Organisation}
\subsection{Organisation}
Spexets organisation utövas genom:

\begin{enumerate}
  \item Spexmöten (\ref{section:spexmöten})
  \item Styrelsen (\ref{section:styrelsen})
  \item Spexdirectionen \ref{section:spexdirectionen})
  \item Synopsisgruppen (\ref{section:synopsisgruppen})
  \item Valberedningen (\ref{section:valberedningen})
  \item Revisorerna (\ref{section:revisorerna})
\end{enumerate}

\section{Spexmöten}
\label{section:spexmöten}

\subsection{Spexmötet}
Spexmötet är spexets högsta beslutande organ.

\subsection{Rättigheter}
Vid spexmöte har alla medlemmar närvaro-, yttrande-, förslags- och rösträtt. Spexmötet kan adjungera andra än medlemmar till sig. Med adjungerad avses i fortsättningen närvaro-, yttrande- och förslagsrätt.

\subsection{Sammanträden}
Spexmötet sammanträder på kallelse av styrelsen. Spexmötet skall ha minst två ordinarie sammanträden per kalenderhalvår.

\subsection{Kallelse}
Kallelse till spexmöte skall utgå skriftligen till alla medlemmar minst två veckor före mötet. Kallelsen skall uppta föredragningslista och förteckning över möteshandlingar. Fullständiga möteshandlingar skall föreligga på mötet och finnas tillgängliga en vecka innan mötet.\newline
\newline
Kallelsen skickas via epost. En enskild medlem kan dock få kallelsen via papperspost genom att meddela ansvarig för medlemsregistret.

\subsection{Beslutsmässighet}
Spexmötet är beslutsmässigt om minst tolv medlemmar är närvarande.

\subsection{Åligganden}
Spexmötet åligger

\begin{itemize}
  \item att välja styrelse, revisorer och valberedning
  \item att fastställa instruktioner för styrelsen
  \item att välja spexdirection
  \item att välja synopsisgrupp
  \item att fastställa budget för Spexets verksamhet
  \item att fastställa budget för spexdirectionens verksamhet
\end{itemize}

\subsection{Befrielse från uppdrag}
Spexmötet kan besluta att befria en vald funktionär från sina uppgifter. Fyllnadsval förrättas av spexmötet.

\subsection{Extra spexmöte}
Rätt att hos styrelsen begära utlysande av extra spexmöte tillkommer:

\begin{itemize}
  \item Envar av spexets revisorer
  \item Spexdirecteuren
  \item Grupp om minst tio medlemmar
\end{itemize}

\subsection{Frågor på spexmöte}
Obligatoriska frågor på spexmöte är:

\begin{itemize}
  \item Val av mötesordförande
  \item Val av mötessekreterare
  \item Val av två justeringsmän, tillika rösträknare
  \item Mötets stadgeenliga utlysande
  \item Eventuella adjungeringar
  \item Fastställande av föredragningslista
  \item Föregående spexmötes protokoll
  \item Rapporter och meddelanden
  \item Övriga frågor
\end{itemize}

\subsection{Ekonomiska frågor}
Beslut under punkt ej upptagen i kallelsen eller beslut under punkten "övriga frågor" får ej medföra kostnader för Spexet överstigande priset på 14 helflaskor Cederlunds Punsch hos Systembolaget.

\subsection{Årsmöte}
Ett av de ordinarie spexmötena skall vara årsmöte. Årsmötet skall hållas någon gång mellan 15 april och 31 maj.

\subsection{Frågor på årsmöte}
På årsmötet är, utöver redan nämnda, följande frågor obligatoriska:

\begin{itemize}
  \item Val av styrelse för kommande verksamhetsår
  \item Val av två revisorer för kommande verksamhetsår
  \item Fastställande av medlemsavgifter för kommande verksamhetsår
\end{itemize}

\subsection{Höstmöte}
Det första spexmötet på andra kalenderhalvåret kallas för höstmöte. Höstmötet skall hållas före 15 oktober.

\subsection{Frågor på höstmöte}
På höstmötet är, utöver redan nämnda, följande frågor obligatoriska:

\begin{itemize}
  \item Fråga om ansvarsfrihet för föregående verksamhetsårs styrelse
  \item Fastställande av budget för innevarande verksamhetsår
  \item Val av valberedning
\end{itemize}

\subsection{Tidpunkt för möten}
Varken ordinarie eller extra spexmöte får ligga under sommar-, jul- eller påsklov.

\subsection{Lika röstetal}
Vid lika röstetal efter votering i någon fråga skall lotten avgöra vilket beslut som skall fattas.

\subsection{Rökning}
Spexmötesförhandlingarna skall vara rökfria.

\subsection{Protokoll}
Protokoll från spexmötet ska finnas lätt tillgängligt för föreningsmedlemmarna senast tre veckor efter mötet.

\section{Styrelsen}
\label{section:styrelsen}

\subsection{Styrelsen}
Styrelsen utgör den omedelbara ledningen för Spexet och företräder Spexet mellan spexmöten.

\subsection{Sammansättning}
Styrelsen består av ordförande, vice ordförande, sekreterare, kassör, förvaltare samt IT-ansvarig.

\subsection{Val}
Styrelsen väljs av årsmötet för ett verksamhetsår. Samtliga ledamöter skall vara myndiga.

\subsection{Kallelse}
Styrelsen sammanträder på kallelse av ordförande. Kallelse skall vara ledamöterna tillhanda minst fyra dagar före sammanträdet. Till varje styrelsemöte skall också aktiva revisorer och spexdirectioner kallas enligt ovanstående regler och automatiskt adjungeras.

\subsection{Beslutsmässighet}
Styrelsen är beslutsmässig om minst fyra styrelseledamöter är närvarande, därav ordföranden eller vice ordföranden.

\subsection{Spexets firma}
Ordföranden och kassören tecknar var för sig Spexets firma.

\subsection{Åligganden}
Styrelsen åligger

\begin{itemize}
  \item att kalla medlemmarna till spexmöten
  \item att bereda ärenden som skall behandlas av spexmötet
  \item att inför spexmötet ansvara för Spexets ekonomi, bortsett från spexdirectionens verksamhet
  \item att verkställa av spexmötet fattade beslut
  \item att handha Spexets administrativa göromål
  \item att för höstmötet framlägga budgetförslag för Spexets verksamhet
  \item att noggrant följa upp av spexmötet antagen budget
  \item att vid avslutad verksamhetsperiod avge berättelse över den företagna verksamheten
  \item att den 28 november varje år arrangera Spexets födelsedagskalas
  \item att underlätta medlemmarnas kontakt med andra spex och därtill hörande arrangemang, t.ex. genom anordnande av resor
\end{itemize}

\subsection{Ordförande}
Ordföranden åligger

\begin{itemize}
  \item att representera spexet och föra dess talan
  \item att leda och övervaka arbetet inom styrelsen
  \item att kalla till och leda styrelsens sammanträden
  \item att hålla kontakt med Spexets övriga funktionärer
  \item att hålla spexets medlemmar väl informerade om Spexets verksamhet
\end{itemize}

\subsection{Vice ordförande}
Vice ordföranden åligger

\begin{itemize}
  \item att vara ordföranden behjälplig i dennes sysslor
  \item att leda styrelsesammanträdena då ordföranden är frånvarande
  \item att vidmakthålla och utveckla kontakten med andra spex
  \item att vara kontaktperson för gästande spex
\end{itemize}

\subsection{Kassör}
Kassören åligger

\begin{itemize}
  \item att handha Spexets kassa
  \item att framta Spexets budget
  \item att löpande hålla styrelsen och dess revisorer informerade om det ekonomiska läget
  \item att se till att ekonomi och redovisning sköts löpande och korrekt för Spexet inklusive aktiva spexuppsättningar
  \item att upprätta Spexets bokslut
  \item att se till att föreningens bokslut är revisorerna tillhanda senast tre veckor innan höstmötet efter uppdragstidens utgång
\end{itemize}

\subsection{Sekreterare}
Sekreteraren åligger

\begin{itemize}
  \item att föra styrelsens protokoll
  \item att tillse att alla medlemmar har tillgång till aktuella stadgar
\end{itemize}

\subsection{Förvaltare}
Förvaltaren åligger

\begin{itemize}
  \item att förvalta Spexets prylar, såsom lokaler, reliker och arkivalier
  \item att hålla Spexets inventarieförteckning
  \item att administrera inköp och försäljning av tröjor, dekaler, overaller och liknande
\end{itemize}

\subsection{IT-ansvarig}
Den IT-ansvarige åligger

\begin{itemize}
  \item att ansvara för driften av Spexets IT-tjänster
  \item att sköta Spexets medlemsmatrikel, inklusive 100-klubben
  \item att administrera Spexets externa kommunikationskanaler
\end{itemize}

\subsection{Lika röstetal}
Vid lika röstetal efter votering i någon fråga, gäller den mening som sammanträdets ordförande företräder.

\subsection{Statusrapport för oavslutat verksamhetsår}
Om beslut om ansvarsfrihet för föregående verksamhetsårs styrelse ej kan fattas på höstmötet åligger det styrelsen i fråga att avge en statusrapport för verksamhetsårets avslutande på varje påföljande spexmöte till dess beslut om ansvarsfrihet kan fattas.

\section{Spexdirectionen}
\label{section:spexdirectionen}

\subsection{Spexdirectionen}
Spexdirectionen utgör ledningen för en spexuppsättning.

\subsection{Sammansättning}
Spexdirectionen består av en spexdirecteur och en ekonomichef.\newline
\newline
Om speciella omständigheter och behov så påkallar kan spexmötet besluta att spexdirectionen för en viss uppsättning skall ha en annan sammansättning.

\subsection{Val}
En spexdirection väljs då spexmötet finner att tiden är inne för uppstartande av ett nytt spex. Spexdirectionen är ansvarig inför spexmötet. Under en övergångsperiod kan flera spexdirectioner verka.

\subsection{Organisationsnamn}
Organisationen ska kallas SPEX-nn, där nn är årtalet för premiären på spexet. Om omständigheterna kräver kan annan unik benämning för uppsättningen väljas.

\subsection{Teckningsrätt}
Spexdirecteur och ekonomichef äger rätt att var för sig teckna Spexets firma i organisationens namn.

\subsection{Åligganden}
Spexdirectionen åligger

\begin{itemize}
  \item att inför spexmötet framlägga budget för sin verksamhet
  \item att hålla Spexets medlemmar väl informerade om sin verksamhet
  \item att ansvara för spexdirectionens organisations ekonomi
\end{itemize}

\subsection{Spexdirecteur}
Spexdirecteuren åligger

\begin{itemize}
  \item att på Spexmötets uppdrag uppföra ett spex enligt gängse tradition
\end{itemize}

\subsection{Ekonomichef}
Ekonomichefen åligger:

\begin{itemize}
  \item att i samråd med kassören se till att ekonomi och redovisning sköts löpande och korrekt
  \item att vara spexdirecteuren behjälplig i dennes sysslor
  \item att ständigt hålla spexdirecteuren och spexdirectionens revisorer informerade om det ekonomiska läget
  \item att noggrant följa upp av spexmötet antagen budget
\end{itemize}

\subsection{Arbetande personer}
Samtliga i organisationen arbetande personer måste vara medlemmar i spexet. Spexdirectionen kan under kortare tid engagera personer som inte är medlemmar i Spexet till arbetet med uppsättningen.

\subsection{Avslutande av spex}
Då spexdirectionens uppsättning anses nedlagd ska verksamheten snarast revideras. Spexdirectionen befrias av spexmötet från sina uppgifter då dennas spexrevision är godkänd.\newline
\newline
Spexets räkenskaper och övriga handlingar ska vara revisorerna tillhanda senast tre veckor före det spexmöte som är det närmast påföljande fyra månader efter spexets sista föreställning.\newline
\newline
Om SPEX-nn inte kan avslutas enligt denna stadga så åligger det spexdirectionen att avge en statusrapport för spexets avslutande på varje påföljande spexmöte till dess SPEX-nn kan avslutas.

\section{Synopsisgruppen}
\label{section:synopsisgruppen}

\subsection{Val}
Synopsisgruppen väljs av ett spexmöte.

\subsection{Åligganden}
Synopsisgruppen åligger

\begin{itemize}
  \item att organisera och utlysa synopsistävling samt sammanställa resultatet
  \item att hemlighålla samtliga synopsisförslag för andra än Spexets medlemmar att överlämna samtliga inkomna förslag till förvaltaren för arkivering
\end{itemize}

\subsection{Avslutande}
Då den nye spexdirecteuren är vald tar denne över ansvaret för synopsisgruppens arbete.

\section{Valberedningen}
\label{section:valberedningen}

\subsection{Val}
Valberedningen består av minst tre personer och väljs av höstmötet.

\subsection{Åligganden}
Valberedningen åligger att framta förslag på kandidater till de poster som spexmötet har att välja.

\section{Revisorerna}
\label{section:revisorerna}

\subsection{Revisorerna}
Av spexmötet valda funktionärers arbete skall granskas av två revisorer. Revisorskall vara myndig och får ej inneha post som han/hon är utsedd att granska.

\subsection{Val}
Revisorerna väljs vid det spexmöte som väljer den spexdirektion, styrelse eller annan spexverksamhet som de ska revidera. En revisor kan vara ålagd att granska flera spexverksamheter.

\subsection{Åligganden}
Revisorerna åligger

\begin{itemize}
  \item att revidera granskad spexverksamhets räkenskaper
  \item att avge berättelse för företagna revisioner
  \item att kontinuerligt övervaka att granskad spexverksamhet följer Spexets stadgar och intentioner
  \item att se till att valda funktionärer får de råd och det stöd som behövs för utföra ålagda uppgifter
  \item att minst var sjätte månad, eller närhelst det anses befogat, inhämta en aktuell resultat- och balansrapport för granskad spexverksamhet och föredra en statusrapport på nästkommande spexmöte
\end{itemize}

\subsection{Revisionsberättelse}
Revisionsberättelse skall även innehålla yttrande i fråga om ansvarsfrihet för berörda organ och personer.

\subsection{Handlingar}
Räkenskaper samt övriga handlingar skall om revisorerna inte medger annat tillställas revisorerna senast tre veckor före det spexmöte vid vilket revisionsberättelse eller annan rapport skall avges.

\subsection{Omedelbar revision}
Avgår någon av spexmötet vald funktionär under verksamhetsperioden skall hans/hennes verksamhet omedelbart revideras.

\section{100-klubben}
\label{section:100-klubben}

\subsection{Medlem}
Medlem i Spexet som varit närvarande vid 100 stycken av Spexets föreställningar inför betalande publik blir automatiskt medlem i 100-klubben.

\subsection{Inaktiva medlemmar}
Spexmedlem som inte är aktiv i ett års spexuppsättning eller styrelse, kan max tillgodoräkna sig två föreställningar detta år.

\subsection{Medlemsbevis}
Medlem i 100-klubben äger rätt att erhålla ett medlemsbevis. Medlemsbevisen bekostas av Spexet.

\subsection{Kostnader}
Medlemskapet innebär inga kostnader för medlem.

\section{Stadgetolkning}
\subsection{Stadgetolkning}
Skulle tvist uppstå angående tolkning av dessa stadgar hänskjutes frågan till Linköpings Universitets Studentkårers presidium för avgörande.

\section{Stadgeändring}
\subsection{Stadgeändring}
För ändring i denna stadga krävs 2/3 majoritet för ändringsförslaget på två efter varandra följande spexmöten med minst 30 dagars mellanrum.

\section{Spexets upphörande}
\subsection{Spexets upphörande}
Spexet skall upphöra om antalet ordinarie medlemmar understiger tolv, styrelsen oräknad, eller i det fall årsmötet med 3/4 majoritet så beslutar. Spexets tillgångar fonderas i så fall hos Linköpings Universitets Studentkårer. Fonden utbetalas till nybildad studentorganisation med spexliknande verksamhet. Spexet kan dock ej upphöra om skulderna överstiger tillgångarna. Spexmötes beslut om spexets upphörande måste ske under punkt upptagen i kallelse.

\setcounter{section}{16}
\section{ }
\textbf{Det fixar sig.}


\end{document}
